<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Brecht &amp; Mieke Blog</title>
 <link href="http://hoflack.com/atom.xml" rel="self"/>
  <updated>2013-12-25T04:08:03+01:00</updated>
 <id>http://hoflack.com/</id>
 <author>
   <name>Brecht Hoflack</name>
   <email>brecht@hoflack.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Vissen op zee</title>
   <link href="http://hoflack.com//2013/12/24/vissen-op-zee.html"/>
   <updated>2013-12-24T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2013/12/24/vissen-op-zee</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Kaikoura ( wat Maori is voor eat crayfish ) staat bekend voor zijn baai met vele crayfishes ( kreefachtigen ). Aangezien het ons wel wat leuk om te vissen schreven we ons in en gingen we deze morgen vissen op zee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We aten een heerlijk ontbijt, namen afscheid van het hotel, en vertrokken naar de plaats van afspraak. Daar sprongen we op het strand snel aan boord en vertrokken we volle snelheid de zee in.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vissen&quot;&gt;Vissen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Op een mini vissersloepje vaarden we naar een geschikte plaats samen met 2 vissers en 4 Chinezen. Daar kregen we een hengel in onze handen geduwd en vlug uitgelegd hoe we moesten vissen. Eens de haak de bodem bereikte, hadden we bijna direct prijs, en al snel haalden we 2 vissen boven.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;albatrossen&quot;&gt;Albatrossen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De vissen die we boven haalden werden ter plekke direct gefileerd. Dit trok natuurlijk meeuwen en verschillende albatrossen aan. Deze gigantische zeevogels zijn de grootste vogels op zee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We bleven verder vissen tot we te ziek werden om nog verder te doen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crayfish&quot;&gt;Crayfish&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na een halfuurtje vissen ( waarin ik 7 vissen boven haalde ) snelden we terug naar de baai om onze crayfishes boven te halen. Deze kreeften werden in kooien gevangen, en gemeten op groote. De grootste werden geselecteerd, en de rest werd terug de zee ingesmeten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We haalden 2 kooien boven met crayfishes, en eens de quota voldaan was vaarden we terug naar de kust waar we afscheid namen. We kregen een deel van de vis mee om klaar te maken.&lt;/p&gt;
&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050955.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050955_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050960.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050960_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050962.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050962_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050972.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050972_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050975.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050975_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050981.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050981_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050982.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050982_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-24-vissen/P1050984.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-24-vissen/P1050984_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Wings over whales</title>
   <link href="http://hoflack.com//2013/12/23/wings-over-whales.html"/>
   <updated>2013-12-23T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2013/12/23/wings-over-whales</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Kaikoura staat bekend in Nieuw Zeeland voor de walvissen die er te spotten zijn. We boekten een trip bij wings over whales om de potvissen vanuit de lucht te kunnen bekijken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nins_bin&quot;&gt;Nins bin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Voordat we vertrokken aten we eerst een crayfish bij Nins bin. Dit is een container waar je dagverse crayfish ( kreeftachtig ) kan eten. We smulden van de kreeft die opgewarmd was met lookboter.&lt;/p&gt;
&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-23-nins-bin/IMGP4231.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-23-nins-bin/IMGP4231_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;walvissen&quot;&gt;Walvissen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na de kreeft vertrokken we naar het luchthaventje van Kaikoura. Doordat we wat vroeger dan gepland waren laste men een extra vlucht in voor ons 2 waarmee we op walvissenjacht vertrokken. Aangezien je maar een beperkte tijd hebt om de walvis te zien ( hij komt maar om de x minuten boven water ) snelden we ons naar het vliegtuigje en vertrokken we.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We cirkelden na zo’n 5 minuten boven de boten met andere kijklustigen en zochten naar sporen van walvissen. Even leek het er op dat we niets te zien gingen krijgen, maar plots zagen we een walvis boven komen. We bleven een tiental minuten boven de potvis cirkelen, en konden volop genieten van de schoon- en grootsheid van het beest. Hij had ruwweg de grootte van een walvisspottersboot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadien gingen we nog boven een school dolfijnen vliegen, en mocht ik zelf even de controle van het vliegtuigje overnemen. Daarna landden we veilig en konden we nagenieten van een mooie dag.&lt;/p&gt;
&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-23-walvissen/IMGP4365.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-23-walvissen/IMGP4365_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-23-walvissen/IMGP4389.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-23-walvissen/IMGP4389_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-23-walvissen/IMGP4411.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-23-walvissen/IMGP4411_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-23-walvissen/P1050944.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-23-walvissen/P1050944_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Waitomo Caves</title>
   <link href="http://hoflack.com//2013/12/13/waitomo-caves.html"/>
   <updated>2013-12-13T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2013/12/13/waitomo-caves</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vandaag was de dag waar ik zowel naar uit zag al tegen op zag. We bezochten de Waitomo caves, die bekend staan voor hun glimwormen ( en zelfs in BBC nature voorkwamen daarvoor ). Na zo’n 2h rijden vanuit Auckland kwamen we aan in Waitomo. Dit dorpje met 47 inwoners leeft zoals bijna gans Nieuw Zeeland van het toerisme en van de boeren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Waitomo heb je verschillende grotten die je kan afdalen en bewonderen. Wij hadden de ‘St-Benedictus’ grot gekozen omdat we bang waren van de grote afdaling van de andere grot. Eens aangekomen bleek echter dat we als enigen die grot gekozen hadden en dat ze ons daardoor geupgrade hadden naar de ‘Lost world’ grot. Deze gigantische grot heeft een afdaling van liefst 100m via touwen. De moed zonk ons in de schoenen, maar we besloten ze toch te doen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the_lost_world&quot;&gt;The lost world&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;We werden voorgesteld aan onze gids Scott, en nog voor 10h vertrokken we met ons 3 naar de grot. We wachtten daar nog even op 2 andere toeristen, en daarna kon de pret beginnen. Na een tijdje uitleg stonden we vlak boven de grot, en moesten we boven de krater gaan zitten. Daarna namen we mochten we aan het touw gaan hangen, en begon de afdaling. Al snel werd duidelijk dat de afdaling mee viel, en leerden we te genieten van het moment. De grot is prachtig, en we genoten van de mist en het zonlicht die binnen viel. Na een kwartiertje konden we onze voeten weer op vaste grond zetten en hadden we 100m afgedaald. Het voelde super om onze angst overwonnen te hebben en de grot is echt wel prachtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In de rivier beneden zaten verschillende vissen, waarvan een zelfs naar ons toe kwam. We begaven ons verder in de grot tot we plots bij de glimwormen waren.&lt;/p&gt;
&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-13/001.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-13/001_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-13/006.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-13/006_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-13/009.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-13/009_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-13/018.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-13/018_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Het noordland</title>
   <link href="http://hoflack.com//2013/12/12/noordland.html"/>
   <updated>2013-12-12T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2013/12/12/noordland</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vandaag was een meer logistieke dag waarin we eerst de auto gingen gaan afhalen. Voor de rest van de vakantie hebben we een auto gehuurd zodat we vlot alles kunnen bereiken. Eens het papier werk achter de rug was sprongen we in de auto, en leerde ik al doende links te rijden. Na een uurtje sukkelen en ruitenwissers aanzetten ipv richtingaanwijzers begon het te lukken en waren we vertrokken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We zochten ook nog toebehoren om mijn gsm als gps te gebruiken, kochten nieuwe schoenen, en konden daarna weer vertrekken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gezien we in deze reis het noordland niet bezoeken was ik toch benieuwd wat daar te doen was. Dus besloten we om daar heen te rijden. Na anderhalf uur te rijden zochten we de kust op waar we genoten van een prachtig uitzicht op de zee. Overal vind je prachtige stranden waar haast niemand zich bevind.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;goat_island&quot;&gt;Goat Island&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In het terugkeren passeerden we bij Goat Island. Dat eilandje nabij de oostkust van het noordeiland is zo genoemd omdat gedacht werd dat geiten er zouden kunnen leven. Voor zover men weet is dat enkel met varkens geprobeerd, maar die konden ontsnappen en terugzwemmen naar het vaste land.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Goat island is tevens een marine natuur reservaat, waar je kan duiken en een boot hebt met een glazen onderste zodat je de fauna en flora kan bewonderen. Jammer genoeg was de laatste boot al uitgevaren, en moesten we het stellen met het prachtige uitzicht en wat mooie kiekjes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadien reden we terug en genoten we van onze laatste avond in Auckland. We aten een veel te grote burger in Posonby, en trokken de stad in.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Waiheke Island</title>
   <link href="http://hoflack.com//2013/12/11/waiheke-island.html"/>
   <updated>2013-12-11T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2013/12/11/waiheke-island</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Nadat we gisteren aankwamen in Auckland liepen we nog wat rond, en verkenden we de streek. Rond 17h trokken we naar de kamer waar we in slaap vielen tot 9h ‘s ochtends. Vandaag besloten we Waiheke island te bezoeken. Dit eiland is een paradijsje die net voor de kust van Auckland ligt. Je kan het gemakkelijk bezoeken met een ferry.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waiheke island is voor vele Aucklanders de droom om ooit te wonen. Eens aangekomen blijkt snel waarom. Je vind er prachtige verlaten stranden, en de beste wijnhaarden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We huurden 2 fietsen zodat we de streek konden verkennen, en uitgerust met een kaartje reden we van baai naar baai. Onze conditie werd serieus op de proef gesteld door de verschillende steile heuvels op het eiland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We genoten van een pizza op het strand, en trokken uiteindelijk ook naar een wijnhaard waar we konden proeven. Het was heerlijk ontspannend ( en vermoeiend ) en was een mooie kennismaking met het paradijselijke Nieuw Zeeland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rond 17h namen we de ferry terug naar Auckland, waar we in Posonby ( de hippe wijk waar onze B&amp;amp;B zich bevind ) nog iets gingen eten.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bangkok</title>
   <link href="http://hoflack.com//2013/12/09/bangkok.html"/>
   <updated>2013-12-09T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2013/12/09/bangkok</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Aangezien we een overstap van meer dan 12h hadden in Bangkok, besloten we om de stad te gaan verkennen. Onze eerste vlucht Brussel Bangkok had bijna 12h geduurd, en tijdens deze vlucht hebben we niet veel geslapen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na door de douane geraakt te zijn en wat Bath’s af te halen vertrokken we met de eerste trein naar Bangkok. Bangkok is een chaotische wereldstad met meer dan 10 miljoen inwoners, die bovendien volop in protest is. Het was bovendien onze eerste kennismaking met Azie sinds onze advonturen in India.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eerst namen we de watertaxi op de centrale rivier. Deze taxi word gebruikt als openbaar vervoer tussen de verschillende stukken en loopt al snel overvol.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;liggende_buddha&quot;&gt;Liggende buddha&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Toen we eindelijk terug aan wal geraakten besloten we om de liggende buddha te bezoeken. Dit indrukwekkende beeld is de grootste in zijn soort en bevind zich in een indrukwekkende tempel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ondertussen begon de vermoeidheid en de hitte ons parten te spelen, en besloten we na het bezoek om terug te keren naar de luchthaven. Daar vertrokken we met een nieuwe vlucht naar Auckland.&lt;/p&gt;
&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-09/IMGP2774.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-09/IMGP2774_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-09/IMGP2775.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-09/IMGP2775_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-09/IMGP2776.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-09/IMGP2776_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-09/IMGP2795.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-09/IMGP2795_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-09/IMGP2806.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-09/IMGP2806_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns empty'&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class='row'&gt;&lt;div class='small-12 columns'&gt;&lt;a href=' /images/2013-12-09/IMGP2846.JPG '&gt;&lt;img src='/images/2013-12-09/IMGP2846_thumb.jpg' /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Montevideo,  te amo</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/19/montevideo-te-amo.html"/>
   <updated>2012-11-19T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/19/montevideo-te-amo</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Na onze omzwervingen in Argentinie namen we de Buquebus boot naar het Uruguayaanse Montevideo. Uruguay is een klein landje van zo’n 2,4 M inwoners waarvan meer dan de helft in Montevideo woont. De 3h durende boottrip was saai, vervelend, en lang maar uiteindelijk kwamen we toch aan in Montevideo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We overnachten in het prachtige Casa Sarandi guesthouse in de oude stad. Dit appartement heeft 3 ruime kamers met elk hun eigen badkamer en alle comfort. De eigenaars zijn een koppel afkomstig van Argentinie ( de man ) en Wales ( de vrouw ). Onze kamer was mooi, ruim en comfortabel. En stelde ons in staat om voor het eerst sinds Iguazu een deftige nachtrust te hebben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens onze kennismaking met Uruguay gingen we naar een gigantische rommelmarkt die iedere zondag word gehouden. Ik at het lokale chivito broodje, mieke een pancho en konden het smaken. ‘s avonds konden we eindelijk nog eens voor onszelf koken en genoten we van de avond.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050662.JPG&quot; alt=&quot;Wijnranken&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050619.JPG&quot; alt=&quot;De wijngaard&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050630.JPG&quot; alt=&quot;Vaten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De volgende dag bezochten we na een lekker ontbijt een wijngaard nabij Montevideo. Deze prachtige plaats is het eigendom van een Spaanse familie die hier hun klassewijnen probeert te maken. We kregen een korte rondleiding met informatie over het maken van de wijnen, alvorens we konden aanschuiven voor een heerlijke maaltijd. We kozen om de wijnen te proeven, en aten ganzenlever, schaapkotteletjes en ( een gigantische ) babysteak. We konden alles zeer goed smaken ( de premium wijnen waren wel beter dan de gewone ) en genoten van een prachtige dag uit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050634.JPG&quot; alt=&quot;Nog meer vaten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050636.JPG&quot; alt=&quot;Flessen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050654.JPG&quot; alt=&quot;Eten onder wijnranken&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050658.JPG&quot; alt=&quot;Palmboom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens terug maakten we een mooie strandwandeling langs alle joggers en genoten we nog van de mooie avond.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-19/P1050681.JPG&quot; alt=&quot;Montevideo by night&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op dit moment zitten we in de bus op weg naar onze volgende ( en laatste :( ) stekje dicht bij Colonia. We overnachten in een Estancia waar men paarden verzorgt en waar je ook vrij kan rondrijden. De adder onder het gras is dat er geen TV of internet is :(. Het zal dus een bijzonder experiment worden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Groetjes,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brecht en Mieke&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Iguazu falls</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/16/iguazu.html"/>
   <updated>2012-11-16T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/16/iguazu</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Gisteren kwamen we na zo’n anderhalf uur vliegen aan in Iguazu. Iguazu ligt in op de grens van Argentinie, Brazilie, en Paraguay, en is bekend van zijn watervallen. Het ligt midden in het regenwoud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meteen na het landen werden we overweldigd door de hitte. Het is hier zo’n 32 graden, en het is bovendien bijzonder vochtig. We namen de shuttle naar onze hostel, en rond 9h30 waren we al ingechecked. Gedurende de dag werd Mieke steeds zieker, en kregen we een deja-vu van Jaisalmer vorig jaar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;de_watervallen&quot;&gt;De watervallen&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na een slechte nacht slapen besloten we toch naar de watervallen te gaan. We namen de bus rond 7h30, en kwamen na zo’n half uurtje rijden aan. We namen het treintje naar boven naar de “devils throat” waar we een fenomenaal overzicht hadden van de watervallen. Onderweg zagen we vele vlinders, gieren, leguanen, en vissen. Langs honderden meters bruggetjes had je de mooiste uitzichten op de watervallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050460.JPG&quot; alt=&quot;Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050464.JPG&quot; alt=&quot;Vis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050479.JPG&quot; alt=&quot;Vogel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050504.JPG&quot; alt=&quot;Wij&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050509.JPG&quot; alt=&quot;Waterval&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens terug beneden gingen we een hotdog eten ( ons eerste vaste eten in een dag ), en boekten we de nautic adventure tour. Daarna deden we de lower trail, waar we de watervallen langs beneden konden bekijken. Het was een prachtige tour van enkele kilometers bruggetjes, trapjes en hellingen. Je kon ook met een bootje naar een eilandje waar je nog meer trappen en unieke uitzichten vond. Ondertussen waren we al helemaal bezweet en uitgeput van de hitte en het rondlopen en was het ook stilaan tijd voor de nautic tour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050524.JPG&quot; alt=&quot;Aapachtig ding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050540.JPG&quot; alt=&quot;Leguaan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050554.JPG&quot; alt=&quot;Mieke zweet&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050573.JPG&quot; alt=&quot;Vlinders&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050578.JPG&quot; alt=&quot;Watervallen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nautic tour bestaat uit speed boten die tot bij de watervallen varen. We werden gewaarschuwd dat we volledig nat gingen worden, en konden daarna alles veilig wegsteken in drybacks. We klommen in de boot, en werden eerst rustig rondgevaren bij de watervallen. Een de foto’s genomen waren begon het 2é gedeelte van de tour. De boot zette kracht bij en we gingen verschillende keren onder de watervallen gaan varen. Alles werd doornat, maar het was geweldig verkwikkend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050581.JPG&quot; alt=&quot;Watervallen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050604.JPG&quot; alt=&quot;Bootje bij watervallen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-16/P1050613.JPG&quot; alt=&quot;Aapje&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na de tour waren we al vrij moe ( en we waren ook al zo’n 8h in het park ) en besloten we dat het genoeg was. We keerden terug naar de hostel, gingen nog wat in het zwembad en vulden de rest van de dag.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Het Beagle kanaal</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/12/het-beagle-kanaal.html"/>
   <updated>2012-11-12T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/12/het-beagle-kanaal</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Na het vele stappen van gisteren kozen we vandaag om een boottochtje te maken op het beagle kanaal. Het beagle kanaal is een natuurlijk kanaal dat de Atlantische Oceaan verbindt met de Stille Oceaan en werd ontdekt door het Beagle schip. Het Beagle schip is bekend omdat Darwin meevaarde tijdens zijn jonge jaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Ushuaia heb je verschillende firma’s die boottripjes doen over het kanaal om de vele fauna en flora te ontdekken. Dat kan in enorme catamaran’s en kleinere jachtjes. Wij deden onze trip met Patagonia Explorer, een firma met een kleiner jacht. In totaal waren we met 6 toeristen ( wij en 4 Spanjaarden ), een kapitein, een matroos en een gids. De gids sprak een mondje Nederlands doordat hij een jaar in Nederland gewoond had dankzij een schooluitwisseling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We vertrokken ontspannend naar het kanaal, en kregen al snel koffie en koekjes binnen. We kregen uitleg over het kanaal, de vier originele stammen die Tierra del Fuego bewoonden en de fauna en de flora. Na zo’n uurtje varen kwamen we aan bij het eerste eilandje waar de iconische vuurtoren staat. Dit is niet de vuurtoren zoals vermeld in het boek van Jules Verne ( die staat 80 km meer naar het westen ) maar staat toch garant voor mooie plaatjes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050348.JPG&quot; alt=&quot;De vuurtoren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het volgende eilandje lag vol met luierende zeeleeuwen. Ze genoten voluit van de zon, en deden ons terug mijmeren aan onze tijd in Puerto Madryn. We zagen ook een “turkeyvulture” die was aan het eten van een dood jong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050370.JPG&quot; alt=&quot;Luierende zeeleeuwen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050380.JPG&quot; alt=&quot;De gier&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nog wat verder zagen we 2 eilanden met 2 soorten komoren. Deze vogels lijken uiterlijk op pinguins, maar kunnen vliegen en hebben verder niet veel verwand. De ene soort heeft zijn nest in rotswanden, en rode ogen, terwijl de anderen hun nest bouwen op de platte grond en blauwe ogen hebben. Beide vogels kunnen zo’n 40 meter diep duiken om vissen te vangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050361.JPG&quot; alt=&quot;Komoren in de rotsen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050385.JPG&quot; alt=&quot;Komoren op de grond&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050394.JPG&quot; alt=&quot;Komoren in de lucht&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenslotte hadden we nog een korte excursie op een eiland, waar we overblijfselen van de Yamana konden bekijken en nog wat lokale planten van dicht konden zien. We werden terug gebracht naar de haven, kregen een drankje en er werd een nummer gekozen om de vlag te winnen. Mieke had het winnende nummer, dus zijn we nu de trotse eigenaars van een Argentijnse vlag als aandenken. We werden gevraagd om een foto te nemen met de vlag in onze thuisstad en die naar hen te emailen zodat ze die aan een muur kunnen hangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050399.JPG&quot; alt=&quot;De Calafate&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050402.JPG&quot; alt=&quot;Vuurstruik ofzo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050412.JPG&quot; alt=&quot;Onze boot ( rechts )&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;lekker_eten&quot;&gt;Lekker eten&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Net als 2 dagen geleden besloten we na het varen om nog eens lekker vis te gaan eten. We gingen naar een ander restaurant dat hoog aangeschreven staat en enkel werkt met plaatselijke producten. We genoten van de persoonlijke bediening en de heerlijke zeevruchten. We aten o.a. king krab en zeebaars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050414.JPG&quot; alt=&quot;Verse king krab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;museum&quot;&gt;Museum&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tenslotte bezochten we nog het plaatselijke museum dat ons aanbevolen werd op de boot. Het museum is gehuisvest in een oude gevangenis waar hervallen criminelen gebracht werden. Het bevat een mengelmoes van onderwerpen zoals de gevangenis zelf, boten die langs het beagle kanaal gevaren hebben, vliegtuigen, en er zijn zelfs 2 belgische cellen ter ere van baron de Gerlache ( die een ontdekkingsreis naar de Zuidpool heeft gedaan rond 1900 ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-12/P1050418.JPG&quot; alt=&quot;De Belgische cel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na het museum trokken we terug naar onze kamer.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ushuaia</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/11/ushuaia.html"/>
   <updated>2012-11-11T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/11/ushuaia</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;We namen afscheid van Calafate en begonnen aan de volgende etape van onze rondreis, het mythische Ushuaia. De vlucht was zeer turbulent met vele luchtzakken. Na een uurtje waren we dan uiteindelijk van de schrik bekomen, en hadden we onze baggage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ushuaia is de meest zuidelijke stad ter wereld, maar verder vind ik het vooral een lelijke, winderige stad. Er is veel industrie, en de stad heeft niet veel te bieden. Gelukkig is het omringd door de prachtige natuur van het beagle kanaal, en het tierra del fuego nationaal park. Onze eerste avond gingen we lekker gaan eten in een uitstekend visrestaurant, en konden we zo eindelijk proeven van verse king krab.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;tierra_del_fuego_nationaal_park&quot;&gt;Tierra del fuego nationaal park&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Het Tierra del fuego nationaal park ligt vlakbij Ushuaia, en is het enige park in Argentinie waar je bergen, bossen en zee hebt. We besloten om het vandaag te bezoeken en werden om 10h opgepikt door een busje om er ons heen te brengen. Je kan mooie wandelingen maken in de vrije natuur, en dat sprak ons wel aan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-11/P1050311.JPG&quot; alt=&quot;Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In het nationaal park vind je vele vogels, vosjes, bevers en wat andere dieren. We begonnen met een wandeling van 8km langs de oevers van een meer. Het was een mooie wandeling die naar mate hij vorderde best wel pittig werd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-11/P1050318.JPG&quot; alt=&quot;Brecht&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een korte middagpauze besloten we dat we nog niet genoeg gehad hadden en deden we een 2é wandeling met als doel de grens van Chile. Deze wandeling ging langs het Roca meer, en hier waren we bijna volledig alleen gedurende de ganse wandeling. We liepen enkele keren verloren, maar vonden uiteindelijk toch de grenspaal van Chile. De grens oversteken was ten strengste verboden, en blijkbaar zijn er geregeld patrouilles, dus keerden we maar naar ons beginpunt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-11/P1050320.JPG&quot; alt=&quot;Mieke aan de grens&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-11/P1050324.JPG&quot; alt=&quot;Brecht aan de grens&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intussen hadden we al zo’n 18 km wandelen in de vrije natuur in de benen, en begon het toch genoeg voor ons te zijn. Helaas hadden we net de bus gemist, en moesten we dus 2h wachten voordat onze firma ons kwam oppikken. We vulden die met wat prutsen met de gsm, en veel verveling. Uiteindelijk werden we om 18h45 opgepikt, en moesten we nog langs enkele plaatsjes om nog wat foto’s te trekken. Helaas snapten we niet wat getrokken moest worden, en misten we zo de iconische foto met het inkom bord. In de bus zat iedereen raar naar ons te kijken waarom we het bord voorbij liepen en een andere foto maakten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-11/P1050336.JPG&quot; alt=&quot;Verkeerde verplichte foto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rond 19h30 waren we dan terug in Ushuaia, deden we nog wat inkoopjes en gingen we terug naar onze kamer. Een goed gevulde dag in het mooie nationale park.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>El Calafate</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/09/el-calafate.html"/>
   <updated>2012-11-09T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/09/el-calafate</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Dat vooral bekend is van de Perito Moreno gletsjer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na aankomst hebben we er een lagune bezocht waar je vogels kon spotten. Niet meteen onze favoriete bezigheid, maar we hebben toch enkele prijsbeesten gezien. We zagen er flamingo’s die ondanks de krachtige en koude wind (-1°C) toch nog op 1 poot bleven staan. Hoe ze het deden is ons een raadsel, want wij waaiden bijna weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050008.JPG&quot; alt=&quot;Vogelreservaat&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag hebben we ons wat beter ingepakt en zijn we naar de Perito Moreno gletsjer getrokken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050058.JPG&quot; alt=&quot;De gletsjer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050140.JPG&quot; alt=&quot;Detail van de gletsjer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Perito Moreno-gletsjer is een van de 48 gletsjers die worden gevoed door het Zuid-Patagonische IJsveld, ‘s werelds op twee na grootste zoetwaterreserve. De gletsjer eindigt in een fjord, waar het ijs 60 m boven en zo’n 150m onder water dik is, en 5 km breed. Per dag schuift de ijsmassa 1 tot 2 meter verder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het uitzicht was adembenemend. Uren hebben we zitten turen naar het blauwe ijs, in de hoop dat er een grote brok zou afbreken en verdwijnen in het water. Bij het minste gekraak dat we hoorden, sprongen we recht om het moment op foto vast te leggen. Het bleek vooral vals alarm te zijn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens de lunch konden we een Condor spotten. Hier hadden we ze niet verwacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/condors.jpg&quot; alt=&quot;Condors&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050170.JPG&quot; alt=&quot;Voor de gletsjer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050190.JPG&quot; alt=&quot;Op de gletsjer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050205.JPG&quot; alt=&quot;Zotte Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna zijn we met een bootje naast het ijs gaan varen, ook dit was fenomenaal. Eenmaal aangemeerd, werden klimijzers aan onze schoenen bevestigd, zodat we op het ijs konden lopen. Op het ijs zelf moesten we nog even wennen aan de loopstijl: als je een heuveltje naar beneden gaat, mag je niet schuin naar beneden komen, maar moet je achterover leunen. De wandeling op zich duurde ongeveer 1 uur en half en hebben we zonder veel moeite voltooid. Het ijs had vele spleten, en rivieren die in de gletsjer verdwenen. Bij een plas water proefden we het smeltwater, maar veel smaak had het niet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050223.JPG&quot; alt=&quot;Wat een zicht&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-09/P1050258.JPG&quot; alt=&quot;Detail&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als afsluiter vlogen we in de Whisky en koekjes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen vertrekken we naar Ushaïa.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Te paard de berg op</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/07/te-paard-de-berg-op.html"/>
   <updated>2012-11-07T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/07/te-paard-de-berg-op</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vandaag was onze laatste volledige dag in Bariloche. We regelden eerst een trip in het hotel, en trokken dan naar het centrum aangezien ze pas om 15h startte. In het centrum genoten we van een heerlijk ontbijt met medialuna’s, toost en milkshake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-07/P1040968.JPG&quot; alt=&quot;Saint Bernards&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens terug in het hotel konden we ons dan voorbereiden op onze activiteit van de dag: het paardrijden. Vorig jaar hadden we al eens op het paard gereden, maar dan was er constant iemand naast ons die meeliep en het paard vast hield. Deze keer ging het net iets anders zijn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens voorgesteld aan de gids werden we naar een wei gebracht waar een 10-tal paarden stond. We kregen elk een paard toegewezen ( muñeca voor Mieke, dartagnan voor mij ), werden in 2 minuten de basis van het paardrijden bijgebracht, en voor we het wisten waren we op straat onderweg. Het doel van de trip was om bovenaan de nabij gelegen berg te geraken, zo’n 1200m hoog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-07/P1040974.JPG&quot; alt=&quot;Op stap&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-07/P1040989.JPG&quot; alt=&quot;Cowboy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al snel begon begonnen we nauwe wandelwegeltjes te nemen die serieus stegen of daalden. Het was een heerlijke ervaring om vrij in de natuur rond te lopen met onze paarden en we leerden ook enkele dingen van het paardrijden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-07/P1040992.JPG&quot; alt=&quot;Cowgirl&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na zo’n anderhalf uur klimmen en dalen met de paarden kwamen we aan op onze bestemming. De bomen waren er verbrand door een brand zo’n 20 jaar geleden. We hadden er een prachtig uitzicht over het meer van Bariloche en de woonwijken. Na wat rusten gingen we terug bergaf met de paarden. We gingen door enkele straaten, en kwamen uiteindelijk terug aan in de paardenweide. We werden terug gebracht naar ons hotel, en na een half uurtje zat alles terug waar het hoorde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-07/P1040998.JPG&quot; alt=&quot;The view&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We genoten van het paardrijden, de vrijheid en het uitzicht die we hadden. Het was een leuke afsluiter van onze periode in Bariloche.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Raften naar Chile</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/06/raften-naar-chile.html"/>
   <updated>2012-11-06T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/06/raften-naar-chile</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vandaag gingen we raften met Aguas Blancas Rafting. Kwart voor negen werden we opgepikt, en daarna reden we zo’n 2 uur met onze groep en gidsen naar de Rio Manso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-06/de_groep.JPG&quot; alt=&quot;De groep&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Rio Manso rivier vormt de zuidelijke grens van het nationaal park Nahuel Huapi en ligt dus in een prachtig gebied. We moesten zo’n 40 km rijden over een grindwegje voordat we op het startpunt aankwamen. Daar was een klein zaaltje waar we konden ontbijten en ons konden verkleden om te gaan raften. Daarna werden we naar de startplaats gebracht, en werden de instructies nog eens allemaal overlopen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er werden 2 boten ingedeeld voor onze groep. Wij vlogen in de Engelstalige groep, samen met 2 Amerikanen en 2 Nederlanders. De andere groep bestond uit 4 Argentijnen en 1 Spanjaard. Al snel waren we onderweg op het water en kon het avontuur beginnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-06/onze_boot.JPG&quot; alt=&quot;Onze boot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-06/raften.JPG&quot; alt=&quot;Raften&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het stuk van de Rio Manso die we deden bestaat uit 10 rapids. Bij de 2e was het al prijs en viel een van de Amerikanen bijna in het water. Mieke’s reflex was om de man vast te pakken en terug in de boot te sleuren. Daarna begon een gesleur om haar peddel die ze uiteindelijk verloor. Gelukkig konden we snel de andere peddel recupereren en verder peddelen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-06/mieke_redder.JPG&quot; alt=&quot;Mieke de reddende engel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-06/onderweg.JPG&quot; alt=&quot;Onderweg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dit was een van de meest intense keren raften met versnellingen die elkaar snel opvolgden, hoge golven en koud water. Na een tijdje zaten we in de jungle. Een van de enige 2 koude jungle’s in de wereld ( de andere is in China waar je de panda’s vind ). Het was er prachtig, met geen teken van mensen in de omgeving. We vaarden door tot we de grens met Chile overstaken en gingen dan naar de kant. We moesten nog een stukje klimmen tot we boven waren bij de grenspaal met Chile. Daar werden de boten ook boven gedragen met twee paardjes die op ons stonden te wachten. We namen nog wat foto’s en keerden terug naar het basiskamp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-06/jungle.JPG&quot; alt=&quot;De koude jungle&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-06/grenspaal.JPG&quot; alt=&quot;In Chile&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In het basiskamp konden we nog genieten van een asado alvorens de lange rit terug naar ons hotel. Onderweg dronken we nog Mate en zochten we tevergeefs naar Condors. Het was een mooie dag waarin we alweer veel beleefden.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bariloche</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/05/bariloche.html"/>
   <updated>2012-11-05T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/05/bariloche</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;’s avonds om 21h30 vertrokken we met de bus uit Puerto Madryn naar Bariloche. Op de bus zagen we een slechte film ( gedubd in het Spaans ), en probeerden we wat te slapen. De bus was zeer comfortabel, en de 14 uur onderweg viel al bij al mee. Wanneer we weer wakker werden zagen we het prachtige landschap van de Andes voorbij schuiven. We genoten van het landschap, en kwamen zo’n 4 uur later aan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-05/P1040850.JPG&quot; alt=&quot;In de bus&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-05/P1040863.JPG&quot; alt=&quot;De eindeloze Ruta 40&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bariloche is een stadje dat in het 7 meren gebied ligt. Het is omringd door meren en bergen van het Andes gebergte. Het is vrij toeristisch, en je kan er allerlei activiteiten doen. Het is hier ook een stuk frisser dan in Puerto Madryn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-05/P1040872.JPG&quot; alt=&quot;Aan het meer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We slapen hier in Cabañas del Arroyo, een mooi hotel vlakbij het meer met een eigen watervalletje. We hebben hier ons eigen appartementje, met zithoek, keukentje, badkamer en bed. We kunnen hier dan ook ons eigen eten klaar maken ( geen hamburgers meer voor ons :-).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-05/P1040879.JPG&quot; alt=&quot;Bij de rodelbaan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deze morgen gingen startten we de dag met een wandeling naar het centrum via het meer. We bezochten de stoeltjeslift en rodelbaan en genoten van het uitzicht. Daarna gingen we onze rafting tocht regelen, en controleerden we of mijn Visa kaart terug werkt. We gingen lekker ( en veel te veel ) eten in de lokale Italiaan, en besloten daarna om een wandeling te gaan doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-05/P1040893.JPG&quot; alt=&quot;Speciale boom&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-05/P1040908.JPG&quot; alt=&quot;Aan het ander meer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een uurtje arriveerden we met de bus op de bestemming. We moesten wat zoeken, maar vonden uiteindelijk het nationaal park. Daar wandelden we wat tot het meer waar we een uitzicht hadden op de mooie bergen. We keerden terug, kookten wat eten en genoten van een filmpje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-05/P1040909.JPG&quot; alt=&quot;Bergen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Snorkelen</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/03/snorkelen.html"/>
   <updated>2012-11-03T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/03/snorkelen</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vandaag is het onze laatste dag in Puerto Madryn. We startten de dag met een kleine wandeling aan het strand. In dit stadje is het de gewoonte om honden los te laten lopen. De meesten genieten van hun vrijheid en volgen braafjes hun baasje maar wij hadden opeens een nieuwsgierig beestje te pakken die ons wel een half uur heeft gevolgd. Puerto Madryn = Krusties paradise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-03/P1040794.JPG&quot; alt=&quot;Hondje&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna volgde onze eerste les snorkelen met zeeleeuwen! Hier hebben we allebei erg naar uitgekeken. Zeeleeuwen zijn over het algemeen lief en kun je het best vergelijken met spelende puppies. (Ze durven je ook wel eens lichtjes te bijten)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-03/met_zeeleeuw.jpg&quot; alt=&quot;Met zeeleeuw&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het water was behoorlijk koud, en zoutig… Het snorkelen met de zeeleeuwen was superleuk en helemaal niets om bang voor te zijn, tenzij er een groot manneke op je komt afgezwommen :-$ Toen kon ik toch opeens wat rapper zwemmen. Gelukkig kwam hij enkel eens kijken wat er gaande was en verdween hij snel terug naar zijn bende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-03/samen.jpg&quot; alt=&quot;Samen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na 45 minuten zwemmen kwamen we terug met het bootje en konden we ons wat opwarmen aan een Maté. Dit is een Zuid-Amerikaans drankje dat vaak door de Argentijnen wordt gedeeld. Je kan het het best vergelijken met thee met een sterke smaak. Wij vonden het alvast lekker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-03/mate.JPG&quot; alt=&quot;Mate&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Puerto Madryn hebben we genoten van het mooie weer, het strand en de opmerkelijke dieren. We zijn er helemaal tot rust gekomen en met pijn in het hart moeten we dit stukje strandvakantie afsluiten. ‘s Avonds nemen we de bus naar Bariloche om er een nieuwe étappe van onze reis te starten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-03/P1040843.JPG&quot; alt=&quot;Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Peninsula Valdes</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/02/peninsula-valdes.html"/>
   <updated>2012-11-02T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/02/peninsula-valdes</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Peninsula Valdes is een schiereiland zo’n 50km ten noorden van Puerto Madryn. Het is groter dan Luxemburg, en is volledig natuurgebied. We boekten een trip om tussen de walvissen te varen, en de pinguins en zeeolifanten te gaan bekijken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rond 7h45 werden we opgepikt door Maxi, onze gids voor de dag. We pikten nog 2 andere Argentijnse touristen op, en vertrokken naar het eiland. Op het eiland worden schapen gekweekt ( een van de boederijen bestrijkt een derde van het eiland ). Daarnaast vind je ook veel lama-achtigen, en een soort struisvogel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040534.JPG&quot; alt=&quot;Lama achtige dingen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na zo’n anderhalf uur rijden kwamen we aan de atlantische oceaan. In de bergwand lagen vele pinguins te broeden op hun eieren. Het was er zeer rustig, met de zee die wat kabbelde, en de pinguins lagen ofwel te broeden, ofwel in de zee aan het baden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040566.JPG&quot; alt=&quot;Wij&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040572.JPG&quot; alt=&quot;Penguins&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat verderop zagen we onze eerste walvis. Hij zwom wat langs de kust, en zo hadden we een prachtig zicht op een walvis, zeeolifanten, zeeleeuwen en pinguins. Daarna trokken we verder naar het punt om te eten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/struisvogels.jpg&quot; alt=&quot;Struisvogels&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;’s middags waren we een anderhalf uur vrij, en trokken we er terug op uit. We trokken terug naar de kust, en konden verder genieten van de walvis en zeeolifanten. Er waren de voorbije dagen ook meldingen van Orka’s geweest, maar die zagen we jammer genoeg niet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een lange autorit in een hete wagen kwamen we daarna aan in Puerto Piramedes. Dit is het enige “stadje” in de Peninsula. Het was tevens de plaats waar we de boot op gingen om tussen de walvissen te gaan varen. De walvissen komen naar de zeeengte ieder jaar om te gaan paren en broeden. De mannetjes vertrekken direct na het paren, de vrouwtjes blijven na het bevallen met de baby zo’n 6 maand tot het jong sterk genoeg is. Gedurende die 6 maand heeft het vrouwtje geen eten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040718.JPG&quot; alt=&quot;Walvis me zon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onze boot was een soort speed boot waar zo’n 30-tal mensen op zat. We werden snel de zee in geduwd en al vlug zagen we de eerste walvissen. Het was een buitengewoon zicht om die enorme walviskop op enkele meters van je te zien. Jammer genoeg waren de meeuwen op de walvissen aan het jagen. De meeuwen pikken namelijk in de huid van de walvis om het vet te kunnen eten. Het enige verweer dat de walvis hier tegen heeft is zich zoveel mogelijk onder water te begeven. Wat niet bevorderlijk is voor ons natuurlijk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040730.JPG&quot; alt=&quot;Walvis met meeuw&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040732.JPG&quot; alt=&quot;Walvis met jong&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We zagen tafereelen van een moeder met baby die vlakbij onze boot naar boven kwam. We maakten mooie foto’s en genoten van ieder moment. Na een tijdje ging de boot dichter bij de kust gaan varen, en zagen we nog een pinguin kolonie en een prachtig koppel zeeolifanten ( een zeeolifant is trouwens een prachtig dier dat 5 ton kan wegen, en 1500m diep kan duiken om achter octopussen te jagen ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040734.JPG&quot; alt=&quot;Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040772.JPG&quot; alt=&quot;Zeeolifanten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-02/P1040779.JPG&quot; alt=&quot;Penguins&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het was een fantastische dag die we hopelijk nooit zullen vergeten. We kregen veel meer te zien dan waar we ooit op konden hopen, en een van onze dromen is vervuld. We zijn ondertussen ook volledig verliefd op Argentinie. We regelden daarna nog de bus naar Bariloche, en een tocht om te gaan snorkelen tussen de zeeleeuwen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Bart we steunen je!&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Zeeleeuwen en eenden</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/11/01/zeeleeuwen-en-eenden.html"/>
   <updated>2012-11-01T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/11/01/zeeleeuwen-en-eenden</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Puerto Madryn is een stadje dat 1600km ten zuiden van Buenos Aires ligt. Het is een inham bij de Atlantische Oceaan, vlakbij het natuurreservaat Peninsulva Valdes. Het is tevens een broedplaats voor walvissen, pinguins en zeeolifanten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een vluchtje van 2h kwamen we aan in Trelew. De luchthaven van Trelew is niet veel meer dan een hutje bij een betonnen baan tenmidden een zandvlakte. We namen de transfer en werden naar onze bnb gebracht. We slapen 2 nachten in Casa Patagonica, een kleine BnB vlakbij het strand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-01/P1040473.JPG&quot; alt=&quot;Strandwandeling&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na aankomst maakten we een mooie wandeling op het strand naar het centrum van de stad. We maakten kennis met de Patagonische wind, en bezochten het stadje. Op de pier vonden we een ganse kolonie zeeleeuwen die lag te rusten op een trap. We zagen ook een pinguin in het water.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-01/P1040486.JPG&quot; alt=&quot;Zeeleeuwen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-01/penguin.jpg&quot; alt=&quot;Penguin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;’s avonds bezochten we een leuk visrestaurant, en regelden we de trip naar Peninsula Valdes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-11-01/P1040507.JPG&quot; alt=&quot;Eten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Buenos Aires dag 2</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/10/31/buenos-aires-2.html"/>
   <updated>2012-10-31T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/10/31/buenos-aires-2</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Na 12 uur slapen voelden we ons vandaag een stuk frisser. We besloten om wat meer te ondernemen en namen de bus naar Recoleta. Dit is een luxe wijk in Buenos Aires die bovendien bekend is vanwege het kerkhof. Het ganse kerkhof is een doolhof van praalgraven, waarvan die van Evita het meest bekend is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-10-31/P1040366.JPG&quot; alt=&quot;La Recoleta&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het graf van Evita valt vooral op door het vele volk die het bezoekt en de bloemen. Verder is het onopvallend tussen de andere graven. We doolden nog wat rond in het kerkhof en trokken daarna verder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-10-31/P1040376.JPG&quot; alt=&quot;Graf Evita&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na wat foto’s te trekken voor een ganse groep schoolkinderen trokken we naar de volgende bezienswaardigheid. De Floraris Generica is een gigantische mechanische bloem die overdag open gaat en ‘s nachts sluit. We trokken wat foto’s, maar voor de rest is er niet zoveel te zien. Ondertussen genoten we van het weer, in tegenstelling tot gisteren hadden we vandaag volle zon en zo’n 25 graden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-10-31/P1040389.JPG&quot; alt=&quot;De bloem&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na de bloem trokken we verder naar de Palermo wijk. Palermo is een enorme wijk met vele mooie parken. We bezochten er de zoo, die vol zit met allerlei dieren. In tegenstelling tot onze zoo’s lopen sommige beesten gewoon rond tussen de mensen en kan je ze voederen. Zo liep de zoo vol met wat waarschijnlijk capybara’s zijn. Een van de meest memorabele dingen was de ijsbeer die net een vat vol ijs gekregen had. Hij speelde wat met het vat en begon daarna in het water te springen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-10-31/P1040395.JPG&quot; alt=&quot;Capybara&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-10-31/P1040402.JPG&quot; alt=&quot;De ijsbeer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na de zoo trokken we verder naar Palermo Soho en Palermo Hollywood. Daar aten we wat, en liepen we verloren om uiteindelijk in de shopping buurt te belanden. Palermo zit vol van leuke restaurantjes en hippe winkeltjes en is zeker het bezoek waard. We brachten er de rest van de dag door totdat het wat koud werd in onze t-shirt en we besloten terug te keren naar het hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2012-10-31/P1040459.JPG&quot; alt=&quot;Palermo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens terug in het hotel besloten we een pizzeria in de buurt te bezoeken, regelden we onze taxi voor morgen en trokken we naar de kamer. Morgen vertrekt ons vliegtuig om 10h ‘s ochtends naar Trelew voor de volgende etape van onze reis. Na het zien van de zeeolifanten en pinguins in de zoo kijken we uit om deze beesten in hun echte habitat te zien. We hopen ook een walvis te kunen zien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We genoten vandaag volop van deze mooie, zonnige dag en hebben de smaak van Argentinie al te pakken. We kunnen zelfs al een beetje Spaans. We zijn vol verwachting tot wat nog moet komen.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Buenos Aires</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/10/30/buenos-aires.html"/>
   <updated>2012-10-30T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/10/30/buenos-aires</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Buenos Aires is een gigantische stad met meer dan 14 miljoen inwoners. We kwamen rond 9h30 plaatselijke tijd aan, en na een uurtje wachten hadden we onze baggage en kwamen we door de douane. Daarna gingen we op zoek naar de shuttle, die ons naar het centrum van de stad bracht. Moe van het vele reizen namen we dan de metro to bij ons hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We verblijven 2 nachten in het Raco Boutique hotel van Buenos Aires. Dit is een klein hotel in een sfeervol herenhuis. We werden vriendelijk ontvangen en mochten onze kamer kiezen. Na een frisse douche trokken we daarna de stad in. We gingen naar het centrum van de stad en zagen het presidentieel paleis, de dockland, de obelix en de opera. Daarna gingen we terug naar het hotel, gingen we nog iets eten en gingen dan vroeg slapen.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Daar gaan we</title>
   <link href="http://hoflack.com//2012/10/29/daar-gaan-we.html"/>
   <updated>2012-10-29T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2012/10/29/daar-gaan-we</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Daar gaan we weer! Na een lange voorbereiding trekken we er opnieuw op uit. Deze keer is Argentinie aan de beurt en willen we een groot deel van het land gaan rondtrekken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We hebben er ondertussen al een ganse vliegreis op zitten, en zien net iets passeren dat waarschijnlijk Brazilie is. Over enkele uren zullen we landen in Buenos Aires waar we de komende 3 dagen zullen verblijven.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>The Kothi Heritage</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/18/the-kothi-heritage.html"/>
   <updated>2011-11-18T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/18/the-kothi-heritage</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Het moet nog niet veel voorgekomen zijn dat je uitcheckt in een hotel en de enige kosten bananen en toastjes met kaas zijn. In 3 dagen Jaisalmer hebben we niet veel meer gezien dan het fort en alle hoeken van de kamer ( en dan vooral ‘t toilet ). Gisteren konden we een einde maken aan dit hoofdstuk door terug te keren naar Jodhpur. We namen de trein, en 6h later kwamen we om 23h aan in Jodhpur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onze kamer hier is een sprookje. We hebben onze eigen inkom, hemelbed, salon en een fantastische badkamer met ontsmet wc. We bestelden vlug wat frietjes en toast met kaas, en genoten beiden nog van ons eerste bad in ongeveer 5 dagen. Met iedere hap die ik neem voel ik mezelf weer sterker worden, en ook de zin is terug om dingen te doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-17/P1040188.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Happy Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag is het onze laatste volledige dag voor het reizen. We plannen om rustig nog enkele dingen te bezoeken, en ik zou ook nog eens die Mc Donalds hier willen proberen. Een kamelensafari zal er niet inzitten.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Another one bites the dust</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/17/another-one-bites-the-dust.html"/>
   <updated>2011-11-17T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/17/another-one-bites-the-dust</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Gisteren, toen Mieke net wat beter was was het dan mijn beurt om ziek te worden. Ik heb de ganse dag meer dan 38 graden koorts gehad, en zware diarree. Deze keer hebben we gelukkig niet lang getwijfeld om Touring en een dokter erbij te halen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aangezien het hotel geen dokter in de kamer kon regelen werd ik doodziek naar een dokter gereden. Daar leerden we dat een dokterspraktijk in India toch iets anders is dan een in Belgie. In de praktijk lag nog een andere Chileense man zwaar te kreunen van de pijn. Na zowat een half uurtje kwam de dokter eindelijk langs, en werd ik prompt voor genomen op de andere man. Na wat simpele tests werd ik naar een “labo” gezonden waar men een bloedtest deed om te zien of ik malaria had. Na een 10 tal minuutjes wisten we gelukkig dat dit negatief was. Ondertussen was Mieke samen met onze chauffeur om mijn medicatie geweest. Ik kreeg antibiotica, koortsremmers en een middeltje tegen diarree. Uiteindelijk werden we dan terug naar onze kamer gebracht waar ik kon bekomen van de rit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nacht was een hel. Ik heb zeker 6 keer moeten opstaan met zware diarree, en uiteindelijk kwam er ook bloed bij te pas. Toen we dat zagen geraakten we nog meer in paniek, en zo gingen we de volgende morgen naar net ziekenhuis. Het ziekenhuis is in niets te vergelijken met onze ziekenhuizen. Het was een open ruimte waar rond enkele kotjes gebouwd waren. Overal was er stof, en het was vuil. Ik kreeg een baxter met antibiotica en suikerwater voorgeschreven en werd naar de ziekenzaal gebracht waar ik 6h ging moeten doorbrengen. De ziekenzaal moet het best overeenkomen met onze ziekenzalen uit de jaren 1600. Iedereen ligt in een grote, donkere en vuile ruimte te creperen. Ik zei snel dat ik dat niet wou, en dan werd besloten om de baxter in mijn kamer toe te dienen. We kregen onze persoonlijke verpleger mee, en zo kreeg ik dan mijn medicijnen toegediend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu voel ik me al een stuk beter, en maken we ons klaar om terug te keren naar Jodhpur. We zijn beiden uitgeteld na een week van ellende, en verlangen om terug te keren naar Belgie. Het is de reis van de ervaringen, en vandaag was zeker een ervaring om nooit meer te vergeten.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ziek</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/14/ziek.html"/>
   <updated>2011-11-14T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/14/ziek</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Het moest er van komen. Deze nacht is Mieke ziek geworden. We hebben gans de nacht wakker gebleven, en de wc pot was druk bezocht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We hadden gepland om vandaag naar Jaisalmer te trekken met de trein, maar dat hebben we wijselijk aangepast. Nu verblijven we in Jagat Vilas in Jodhpur en hopen we dat Mieke snel beter wordt. Op dit moment is ze aan’t slapen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soundtrack van vandaag: secret machines - alone jealous and stoned.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Dokter</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/14/dokter.html"/>
   <updated>2011-11-14T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/14/dokter</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Voor Mieke was ‘t een van de worst days ever. ‘s Middags had ze nog steeds tot 39 graden koorts. Uiteindelijk besloten we om Touring te bellen. Daar werden we vriendelijk geholpen en geadviseerd om een dokter te halen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De dokter deed snel een onderzoek en kwam al snel tot de conclusie dat Mieke een voedselvergiftiging heeft. Hij gaf haar 2 spuitjes ( in de arm en in de poep ), en een ganse hoop paardemiddelen. Nog geen uur nadien voelde ze zich al veel beter, en zakte haar temperatuur met 4 graden naar 35 graden. Morgen kunnen we onze tocht, met een dag vertraging, verder zetten naar Jaisalmer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het ironische is dat Lassi’s blijkbaar het gevaarlijkst van allemaal is. Mieke was zeer voorzichtig met haar eten, terwijl dat ik Lassi’s dronk en Indisch gegeten heb. Geen Chinees eten in India dus!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci voor Touring en de dokter.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Jodhpur</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/13/jodhpur.html"/>
   <updated>2011-11-13T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/13/jodhpur</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Gisteren namen we afscheid van Udaipur, en trokken we naar Jodhpur. Omdat we geen treinticket hadden kunnen bemachtigen hadden we via het hotel een busticket besteld. Het hotel had een bus geboekt zonder airco, die om 7h30 vertrok in Udaipur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toen we aankwamen bij de bus kwamen we een paar oude bekenden tegen. Voor de derde keer kwamen we de Canadese tegen die naast ons zat in het vliegtuig. Ook zij had een plaatsje geboekt op deze bus. Even later kwamen we ook de Engelse groep tegen die we in het station van Sawai Modhapur hadden leren kennen. Vreemd genoeg hadden ook zij hier een ticketje gekocht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De busrit was zwaar, heel zwaar. Uiteindelijk hebben we er meer dan 6 uur en 30 minuten over gedaan. We reden langs landwegels ( waarschijnlijk om tolwegen te ontwijken ) en pikten onderweg constant Indiers op. In de bus was het zeer heet, en van veel comfort was er geen sprake. Uitgeput kwamen we rond 14h aan in Udaipur. Daar zagen we taferelen die we nooit eerder gezien hebben. We hoorden veel geroep, en onze bus werd bestormd. Raampjes werden opengeduwd en een twintigtal man sprong als gekken rond de bus en bestormden ons. Daar moesten we dus van de bus &lt;em&gt;slik&lt;/em&gt;. Dit bleken de taxi chauffeurs te zijn die hoopten om ons zo op hun tuk tuk mee te kunnen krijgen. We verzamelden onze moed, gingen van de bus, duwden wat mannen aan de kant, namen onze baggage en vonden uiteindelijk onze man die ons kwam oppikken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna werd onze dag beter. We verblijven in “Ratan Vilas”, een familie hotel met ongeveer 20 kamers dat onlangs door tripadvisor nog is uitgekozen tot 17e beste hotel in India ( Jasvilas was ‘t 5e ). We hebben hier een mooie kamer, en er heerst hier een rustige sfeer. We fristen ons wat op, aten iets ( onze eerste maaltijd van de dag ), en besloten dan nog iets van onze dag te maken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-12/P1040040.JPG.jpg&quot; alt=&quot;De klok op de oude markt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We trokken de stad in naar de oude markt. Deze markt is heel chaotisch met geuren, kleuren, koeien, bedelaars enz. Mieke kocht direct nog wat armbandjes en daar had ik al prijs. Een klein meisje begon me constant te volgen en bedelen voor armbandjes en geld. Ik probeerde de standaard truken ( negeren, weglopen ) maar dat leek deze keer niet te helpen. Eraan vragen waar haar mama of papa is hielp ook niet ( ik werd er alleen maar weker van ), en uiteindelijk gaven we haar dan maar een halve kilo fruit. We liepen daarna nog wat rustig rond, en keerden uiteindelijk terug naar ons hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-12/P1040042.JPG.jpg&quot; alt=&quot;De chaotische markt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We hadden gehoord dat India ons ging veranderen, nu beginnen we dat te ervaren.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>De dingen die we missen uit Belgie</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/11/dingen-die-we-missen.html"/>
   <updated>2011-11-11T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/11/dingen-die-we-missen</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;In willekeurige volgorde:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;krusty&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;biefstuk friet&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;spaghetti ( Brecht )&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;mojito&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;nutella&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;de republiek&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;rustig over straat lopen&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;zelf koken&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;recepten van Jeroen Meus&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;propere kleren&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;lekkere douche&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;muziek&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;humo&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;amazon&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;familie&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;onze zetel&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;onze buren ( not )&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;gaan lopen in ‘t bos&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;fruit&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;appelsap&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;ergens alleen zijn ( met zijn tweetjes )&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;niet moeten onderhandelen als je iets koopt&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;vrienden&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;ongeveer alle heilige dieren om op te eten&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;stu bru&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;om als een gelijke behandeld te worden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Udaipur, the white city</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/10/udaipur.html"/>
   <updated>2011-11-10T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/10/udaipur</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Van Sawai Modhapur namen we de nachttrein naar Udaipur. Een goeie 7h later kwamen we aan in Udaipur. Udaipur staat bekend als de witte stad, en voelt een stuk rustiger aan als de andere Indische steden. Het is bekend vanwege zijn meren, en van het paleis midden in het water dat ooit het decor was van James Bond’s Octopussy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030798.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Het beroemde paleis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;udaipur&quot;&gt;Udaipur&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In Udaipur hebben we onze overnachtingen geboekt in “Chunda Palace”, een luxe hotel dat waarschijnlijk meer marmer bevat dan de Taj Mahal. We kregen een enorm kamer met alle luxe, en een bad gemaakt in marmer ( niet zo aangenaam ). Bekomend van het Indisch eten in “the farm villa” deden we de eerste dag niet zoveel. We vertrokken op een wandeling naar de stad, en arriveerden uiteindelijk in het city palace. Dit is het paleis van de koning van Rajahstan, en is zodoende rijkelijk aangekleed. We genoten er vooral van de schaduw en keerden daarna terug naar het hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030779.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Een olifant&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030836.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Terug in het hotel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In het hotel genoten we van ons eerste Westerse eten sinds bijna 2 weken ( een lasagne en fish and chips ) en van het mooie uitzicht. Voorlopig heeft geen van beiden nog zin in de vele papjes die je hier als eten word voorgeschoteld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030840.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Ook Mieke was blij&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;sight_seeing&quot;&gt;Sight Seeing&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Donderdag ging het wat beter met de darmen en trokken we er opnieuw op uit. We regelden een tuk tuk naar de bootjes op het meer, maar eens we er aankwamen bleek dat die gesloten waren. Daarna trokken we wat verder, en belanden we uiteindelijk in de stoeltjeslift. Deze brengt je naar een heuveltop waar je een prachtig uitzicht over de stad hebt. We genoten van het uitzicht en keerden dan terug naar het hotel want daar hadden we onze volgende uitstap al geregeld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030856.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Uitzicht over Udaipur&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;paarden_safari&quot;&gt;Paarden safari&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Via Pricess trails hadden we een “safari” geboekt met een Marwari paard door het platteland rond Udaipur. De Marwari is een speciaal Indisch paarden dat lijkt op de Arabische paarden maar wat sterker zijn. Ze zijn dan ook perfect aangepast aan het klimaat. Aangezien we onervaren ruiters zijn kregen we elk een begeleider mee die met ons meeliep. Met onze paarden reden we door het prachtige, en rustige platteland. We arriveerden uiteindelijk aan een moerassig gebied, waarna we dan terug keerden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030896.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Te paard&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030899.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Moerassig gebied&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;’s avonds trokken we naar het Ambrai restaurant. Daar hadden we een prachtig uitzicht over het pichola meer en het city palace. Er was ook een vuurwerk aangekondigd omdat het een of ander vrouwenfeest was. Dat bleek echter de moeite niet te zijn, want de vuurpijlen werden letterlijk eenmaal per minuut afgeschoten. Daarna keerden we voldaan terug naar onze kamer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-09/P1030930.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Het meer s nachts&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Planten,  herten,  maar geen tijgers</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/08/planten-herten-maar-geen-tijgers.html"/>
   <updated>2011-11-08T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/08/planten-herten-maar-geen-tijgers</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;We stonden alweer veel te vroeg op om op safari te gaan. Voordat we het park binnenreden moesten we eerst anderhalf uur van het ene hotel naar het andere rijden met de canter. Als je weet dat we dit 2x heen en terug per dag moesten doen snap je hoe zwaar dit was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag deden we zone 3 en 2. Zone 3 bevat 2 prachtige meren waar een tijgerin met welpjes haar territorium heeft. Daarnaast zijn er overal ook prachtige ruines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030569.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Ruine&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030572.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Het meer van zone 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030574.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Vanuit een ander standpunt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weg van het meer vonden we recente tijgersporen. Vol goede moed zochten we alles af, maar weer werd er geen tijger gevonden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030605.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Tijgersporen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wel zagen we natuurlijk overal andere dieren. Zoals apen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030626.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Aap op de uitkijk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030655.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Aap op de grond&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en alweer mooi poserende herten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030661.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Poserend hert&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030697.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Poserende herten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op het eind van de dag gaven de apen nog een tijgeralarm buiten het park. Er ontstond een opstopping van mensen die een tijger wilden spotten, maar ook hier hadden we uiteindelijk geen geluk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-08/P1030773.JPG.jpg&quot; alt=&quot;File in de jungle&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens terug maakten we ons klaar om de nachttrein te nemen naar Udaipur. Onze gastheer ( die ook gids is in het nationaal park ) voelde zich waarschijnlijk schuldig dat we geen tijger gezien hadden, en nam ons mee met zijn auto op zoek naar luipaarden. ‘s nachts zijn de dieren veel actiever, en hij had al luipaarden gespot buiten het park.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het eerste wat we zagen was een enorm wild zwijn op de parking van een hotel. We zagen jammer genoeg geen luipaarden, waardoor hij besloot om met zijn auto het park ‘s nachts binnen te rijden ( dit is natuurlijk niet toegelaten ). Daar zagen we de sensatie van onze vakantie. Een enorme &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sloth_bear&quot;&gt;sloth bear&lt;/a&gt; stond plots recht voor ons. Verblind door de koplampen van de auto bleef hij staan, en wankelde hij van de ene kant naar de andere. Zo’n beer weegt gemakkelijk meer dan 200 kg en wordt zelden gezien in het park. We namen er voorzichtig ( vanuit de auto ) een foto van en gingen vol adrenaline door naar het station. Daar namen we de nachttrein naar Udaipur. ( De foto van de beer staat op de camera ipv op het kaartje en aangezien we het kabeltje niet mee hebben kunnen we die nog niet van de camera halen )&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Op zoek naar de tijger</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/07/op-zoek-naar-de-tijger.html"/>
   <updated>2011-11-07T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/07/op-zoek-naar-de-tijger</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;In het Ranthambhore National Park leven op dit moment zo’n 40-tal tijgers. 17 daarvan zijn welpjes die nog bij hun moeder verblijven. We hebben 4 safaries geboekt in de hoop om een tijger te kunnen zien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030315.JPG.jpg&quot; alt=&quot;The farm villa in de ochtend&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030421.JPG.jpg&quot; alt=&quot;In de canter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;’s Ochtends rond 6h werden we opgepikt door onze canter. Een canter is een voertuig dat toelaat om een 12-tal toeristen te vervoeren door het park. Deze voertuiggen worden verdeeld over de verschillende zones van het park waar je dan rondrijdt in de hoop een tijger te zien. Het park is een prachtige valei met een oppervlakte van 1300 km2 vol met mooie bomen en planten. Overal rond staan ruines van tempels en andere gebouwen die nu volledig overgelaten zijn aan de dieren. Je hebt er veel herten, antilopen, vogels, krokodillen, slangen, uilen, luipaarden, apen en natuurlijk ook tijgers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bij het binnenrijden was het eerste wat we zagen de waterslangen die met hun kopje boven zaten. Wat verder zagen we plots een hertenjong dat even nieuwsgierig naar ons keek als wij naar haar. Het beest bleef stokstijf staan, en het leek wel alsof dat we in een of andere attractie zaten. Nog verder zagen we een kudde herten grazen tussen de bomen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030340.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Een nieuwsgierig hert&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030347.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Een kudde herten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ondertussen hadden we ook al verschillende pauwen gezien in het park. In het zand vond men plots een spoor van een tijger. De tijger moest dus dicht bij ons gezeten hebben. Jammer genoeg was dat het enige spoor van een tijger die we die rit zouden zien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030368.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Een spoor van een tijger&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat verder zagen we 2 gestipte uilen in de boom zitten. Met een verrekijker konden we de 2 kopjes uit het gat van de boom zien kijken. We zagen ook nog vele vogels, en genoten van onze 3 tal uren in de jungle. Zelfs zonder tijgers te zien is het zeker de moeite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030371.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Gestipte uilen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eenmaal terug op het hotel kregen we een 2! tal maaltijden en zagen we ook nog een film over de tijgers van het park. Dit deed ons nog meer verlangen naar een tijger te zien. We kregen ook een rondleiding op het land van de boerderij door de eigenaar. Hij toonde ons de verschillende bomen, en liet ons lemoentjes uitkiezen om ze er een lemon soda van te maken. Ook vertelde hij ons plots dat we bij het hol van een cobra stonden, wat ons toch niet helemaal gerust stelde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rond 2h30 kwam de volgende canter dan aan en gingen we terug naar het park. Deze maal gingen we naar zone 2 die blijkbaar meer open is. Om tegen de hitte te kunnen had ik een hoedje gekocht in de vorige rit. Ik wist de prijs van 1500 ruppee naar 200 te brengen, wat volgens mij toch een goeie deal is. In de hitte van de middag gingen we dan opnieuw op zoek naar de tijgers. Ook ditmaal hadden we geen geluk, we zagen veel apen, herten, antilopen en zelfs krokodillen maar geen tijgers. We zagen herten het water oversteken, en enorm veel hertenkalfen. Een tijger die hier rondloopt heeft waarschijnlijk geen eten te kort. De natuur van Ranthambhore is prachtig, en we genoten van iedere minuut in het park.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030429.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Ranthambhore fort&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030492.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Hertjes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030552.JPG.jpg&quot; alt=&quot;En nog meer hertjes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;’s avonds bereidde de vrouw van de eigenaar typisch Rajashstani eten voor ons. Alles is natuurlijk vegetarisch, maar dit was het lekkerste dat we hier al gegeten hebben. We hadden een gezellige avond met de familie van de eigenaar, en gingen daarna naar onze kamer om te gaan slapen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-07/P1030565.JPG.jpg&quot; alt=&quot;Typisch Rajahstan eten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ranthambore</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/06/ranthambore.html"/>
   <updated>2011-11-06T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/06/ranthambore</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;4h40 was het toen de wekker afging vanmorgen. We hadden een extra vroege trein geboekt van Ajmer naar Jaipur zodat we de trein naar Sawai Modhapur konden nemen. Na een autorit over de bergen rond Ajmer kwamen we aan in het station, en stapten we de trein op. Een kleine 2h later waren we terug in Jaipur. In Jaipur namen we 2h later de trein naar Ranthambore waar we nog eens 2h later aankwamen. In totaal waren we meer dan 7h onderweg, een ganse onderneming.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;the_farm_villa&quot;&gt;The farm villa&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hier in Ranthambore hebben we 2 overnachtingen geboekt in “the farm villa”. Dit is een oude koloniale boerderij die nu omgetoverd is tot een gastenverblijf. De boerderij word nog steeds gebruikt, zodat je dus een 4-tal mensen op het land ziet werken. Later kregen we nog een rondleiding in de tuinen waren we mochten proeven van de tomaten, en pindanoten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onze kamer is een mooie, nette en ruime kamer. We kregen hier ook al een uitgebreid ( speciaal voor ons bereid ) buffet met meer dan 5 schotels. Alles was zeer lekker, en hoort zeker bij de beste dingen die we hier al gegeten hebben. Het lijkt erop dat we hier weer de enige gasten zijn, dus hebben we de 5 personeelsleden volledig tot onze beschikking. Dit merkten we ook, want overal waar we komen staat iemand klaar om ons op onze wenken te bedienen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;de_verkenning&quot;&gt;De verkenning&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-06/P1030294.JPG.png&quot; alt=&quot;Op verkenning&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag hielden we het op een wandeling door het steppe-achtig gebied naar een nabuurig dorpje. Daar keek men alsof ze nog nooit een blanke gezien hadden. Overal werd naar ons gezwaaid, en het was een verademing tegenover de steden waar iedereen uit leek te zijn op ons geld. Eens terug gingen we uitgeput een middag dutje doen. Eens terug wakker werden we naar het dak geleid waar we met een verrekijker de mooie omgeving getoond werd. We dronken ook een cola op het dak terwijl de zon onder ging.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-06/P1030297.JPG.png&quot; alt=&quot;Uitzicht van op het dak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-06/P1030302.JPG.png&quot; alt=&quot;Op uitkijk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-06/P1030304.JPG.png&quot; alt=&quot;Zonsondergang&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu genieten we hier van het uitzicht in de tuin. Overal rond ons gaat vuurwerk af en horen we krekels. Het einde van de moeson wordt gevierd. Nu de moeson voorbij is kan het echte leven weer beginnen, men kan terug trouwen, zaken doen enz .. Men heeft ook een goeie moeson achter de rug, wat waarschijnlijk bijdraagt tot de feestvreugde.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;ranthambore&quot;&gt;Ranthambore&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Morgen ochtend vertrekken we op safari op zoek naar de tijger. Er word geschat dat 95% van alle wilde tijgers getrokken worden in Ranthambore, en we hopen dat we ook zelf het geluk zullen hebben om de komende twee dagen een tijger met onze eigen ogen te zien. Aan het hotel zal het zeker niet gelegen hebben.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Pushkar,  de stad  van de kamelen</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/05/pushkar.html"/>
   <updated>2011-11-05T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/05/pushkar</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Deze morgen namen we met pijn in het hart afscheid van Jas Vilas, onze haveli in Jaipur. Met een tamelijk lege trein zijn we afgezakt naar Ajmer, waarna we met de auto door de bergen naar Pushkar zijn vertrokken. In Pushkar vind het jaarlijkse kamelenfestival plaats. Normaal zouden er op dit moment een 50000 tal kamelen aanwezig moeten zijn. Wij zagen er zeker 4.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;de_spirit&quot;&gt;De spirit&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na het inchecken gingen we de stad gaan verkennen. Pushkar is een Hindi bedevaardsoord, en op een kleine oppervlakte liggen honderden tempels verspreid. Al snel werden we bloemen in de hand gestopt die we konden offeren op het meer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-05/P1030270.JPG.png&quot; alt=&quot;De trappen van het Pushkar meer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een ‘priester’ kwam er bij zitten en deed ons wat onzin navertellen. Op een bepaald moment vraagt deze natuurlijk om een happy donation voor onze familie. We hadden er 10 rupee voor over, maar dit vonden ze natuurlijk veel te weinig, dus werden we uitgescholden in het hindi. Zijn we ondertussen al gewend.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;de_kamelenmarkt&quot;&gt;De kamelenmarkt&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Eenmaal verlost van alle spirituele onzin, gingen we op zoek naar de duizenden kamelen. We vonden een gigantische vlakte gevuld met koeien, paarden en kermisattracties. Her en der stond ook een verdwaalde kameel, maar van een kamelenmarkt was al lang geen sprake. We trokken zo’n half uurtje rond, maar werden volledig murmw geslagen door de hitte. Uiteindelijk trokken we dan maar terug naar onze ‘kamer’ en genoten we van het dakterras totdat het hier wat afkoelde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-05/P1030260.JPG.png&quot; alt=&quot;Op zoek naar de kamelen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-05/P1030263.JPG.png&quot; alt=&quot;Plaatselijke kinderen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;de_kermis&quot;&gt;De kermis&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;’s avonds trokken we naar het kermis terrein waar het er een stuk gezelliger was, door de vele lichtjes. Het lijkt sterk op een kermis van bij ons. Je had er een reuzerad, een draaimolentje, een ding om op te breakdancen en een piratenschip, geen botsauto’s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-05/P1030284.JPG.png&quot; alt=&quot;Het reuzenrad&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-05/P1030286.JPG.png&quot; alt=&quot;Indian circus&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-05/P1030287.JPG.png&quot; alt=&quot;Gezellige Indische drukte&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na het eten zijn we terug gekeerd naar ons dakterras waar we genoten van de samba beats in de stad.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;de_weddingcrashers&quot;&gt;De weddingcrashers&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Benieuwd waar de beats van kwamen gingen we terug de stad in. Al snel vonden we een prive-feestje waar een trouwfeest aan de gang was. Die zag er gezellig uit en verschillende mensen stonden te dansen op de chicken. We werden uitgenodigd om mee te vieren, maar met pijn in het hart sloegen we dit af. Ook Indiers weten wat feesten is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgenochtend vroeg vertrekken we naar Ranthambhore National Park waar we hopen een tijger te spotten.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Lazy friday</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/04/lazy-friday.html"/>
   <updated>2011-11-04T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/04/lazy-friday</id>
   <content type="html">&lt;h1 id=&quot;bazaar_tour&quot;&gt;Bazaar tour&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na eerst een armbandje voor Mieke te kopen in de shop waar ze gisteren niets moest hebben, besloten we om een wandeling te maken door de drukke bazaars van Jaipur. We zagen vele kleine shops voor kleren, kruiden, etenswaren en zoveel meer. Na een uur of twee in de hitte en drukte rond te lopen gingen we nog iets drinken en keerden we terug naar het hotel.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;hotel&quot;&gt;Hotel&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In het hotel genoten we van het mooie weer en de rust en doken we in het zwembad. We bestelden een heerlijke Lassi ( melkdrankje dat lijkt op een milkshake ) en genoten van de rest van de dag.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Jaipur,  dag twee</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/03/jaipur-day-two.html"/>
   <updated>2011-11-03T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/03/jaipur-day-two</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vandaag hebben we voor het eerst kunnen uitslapen tot 9 uur. We genoten alweer van een lekker ontbijt en planden onze reis verder aan het zwembad. Daarna trokken we de stad in. Aan de poort van het hotel stond er een bejaarde met twee tanden en een tuk tuk. We regelden een goeie prijs en waren vertrokken voor een namiddag sightseeing.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;jantar_mantar&quot;&gt;Jantar Mantar&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Dit is een sterrenwacht, waar je allerlei vreemde meettoestellen kan bewonderen. Je vindt er zonnewijzers die de tijd tot op 2 seconden nauwkeurig weergeven. Je mag er wel niet op de toestellen kruipen, zoals Brecht deed. Ondanks heldhaftig tegenpruttelen werd hij snel van het toestel gefloten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-03/P1030155.JPG.png&quot; alt=&quot;Klimmen op de zonnewijzer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-03/P1030166.JPG.png&quot; alt=&quot;Speciale zonnewijzer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;amber_fort&quot;&gt;Amber Fort&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Amber is het oude gedeelte van Jaipur (+- 500 jaar oud). Het heeft een prachtig fort dat beklommen kan worden met olifanten, jeeps of te voet. We waren van plan om met een olifant te gaan, maar die waren allemaal gereserveerd voor een bus andere toeristen. Daarenboven vroeg men veel te veel en was de rit ontzettend kort. Dus besloten we te voet te gaan. We regelden een bejaarde gids: Kisan. Een kwieke 75 jarige die dit werk al 44 jaar doet. Op de trappen waren we even bang dat hij een hartaanval zou krijgen, maar hij sprong als een frisse bok naar boven. Boven daagde hij de andere toeristen uit die een jeep hadden gehuurd. Onderweg kwamen we een prachtige hindi tempel tegen, die al de andere toeristen niet hebben gezien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-03/P1030200.JPG.png&quot; alt=&quot;Toren van de tempel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-03/P1030211.JPG.png&quot; alt=&quot;Ingang van het Amber fort&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Urenlang werden we rondgeloodst van de ene mooie kamer naar de andere. We zagen de kamers voor de 12 vrouwen van de maharaja, een mooie binnentuin en een spiegelkamer, waarvan de spiegels afkomstig zijn van België.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-03/P1030223.JPG.png&quot; alt=&quot;Samen met Kisan poseren voor de spiegelkamer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;raj_mandir&quot;&gt;Raj Mandir&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;’s avonds besloten we om naar een Bollywood film te gaan. We deden dit in een van de mooiste cinema’s in Indië: Raj Mandir. Deze gigantische cinema speelt momenteel 3 x per dag de film Ra One en is altijd uitverkocht. Ra One is een 3 uur durende, matig terminator aftreksel met een Bollywood tintje. De zaal onplofte toen het doek naar boven ging. En nog nooit zagen we zoveel enthousiasme voor een film. Iedereen leefde volledig mee toen de goeie net op tijd iemand kwam redden. Op het einde verwaterde de sfeer en werd duidelijk dat de film niet goed onthaald werd. Kortom een leuke ervaring al vragen we ons af of dit nu een typische Bollywood film is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-03/P1030251.JPG.png&quot; alt=&quot;De zaal van Raj Mandir&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We doken de taxi in en blikten tevreden terug op een mooie dag.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Jaipur,  the pink city</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/02/jaipur.html"/>
   <updated>2011-11-02T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/02/jaipur</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Om 4h30 namen we onze tuk tuk naar het station van Agra. We hadden een helse nacht achter de rug waar we niet konden slapen door het getuut. In de stationhal lagen meer dan 20 mensen op de grond te slapen, we moesten over hen stappen om bij het loket informatie te kunnen vragen. Daarna vonden we onze trein, en na wat zoeken vonden we ook onze plaatsen. Nu moet je weten dat reizen met de trein ons afgeraden werd ( door de taxi chaufeurs ) als onveilig, dus waren we toch wat zenuwachtig. Eens in de trein merkten we al snel dat dit niet het geval is. We zaten tussen vele andere toeristen en welgestelde Indiers. De trein bolde 5h verder en zo kwamen we het mooie Jaipur binnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We vonden al snel een tuk tuk naar het hotel en checkten in in het prachtige Jas Vilas. Dit hotel is een van de mooiste plaatsen waar we ooit verbleven hebben en o zo rustig. We ontbeten en trokken onze kamer in. Ons humeur klaarde op en we waren klaar voor een mooie dag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030082.JPG.png&quot; alt=&quot;Happy Brecht&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030087.JPG.png&quot; alt=&quot;Happy Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;city_palace&quot;&gt;city palace&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;City palace is een van de vele forten in Jaipur. We verkenden het zonder gids en genoten van onze vrijheid. Het fort zelf is niet zo interessant, en te duur voor toeristen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030090.JPG.png&quot; alt=&quot;Slangen bezweerders die niet happy zijn omdat ik een foto trek zonder te betalen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030101.JPG.png&quot; alt=&quot;Mieke en een bewaker&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;jal_mahal&quot;&gt;jal mahal&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Daarna trokken we de marktjes in, en begaven we ons tussen de gewone Indiers. Na een tijdje namen we de tuk tuk naar Jal Mahal. Dit is een paleis midden in het water dat me doet denken aan een pretpark attractie. Na de verplichte foto’s trokken we naar Monkey Hill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030118.JPG.png&quot; alt=&quot;Jal Mahal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;monkey_hill&quot;&gt;monkey hill&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Monkey hill is een heuvel waar de tempel van de aap en de zonnetempel staan. Daar moet je je niet teveel bij voorstellen, het leukste van de heuvel zijn de vele apen die er rond hangen. Bij de aankomst met de tuk tuk werden we overspoeld door een groep kinderen die allemaal onze monkey protector wilden zijn. Na zware onderhandelingen regelden we Ravi als onze body guard, we kochten wat nootjes en trokken met een bang hartje naar boven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bij het naar boven gaan toonde Ravi hoe we de aapjes eten moesten geven. We probeerden het, en de apen namen voorzichtig de noten uit onze hand. We trokken verder naar boven en passeerden een tempel met verschillende goden waarvan ik de naam al lang weer vergeten ben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030132.JPG.png&quot; alt=&quot;Goden onder elkaar&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030135.JPG.png&quot; alt=&quot;Apen onder elkaar&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ondertussen hadden we al een groep apen rond ons verzameld. Helemaal boven heb je de zonnetempel. Daar konden we foto’s maken van Jaipur, en Ravi maakte ook enkele foto’s van hen. Bij het naar beneden gaan gaven we Ravi 100 rupee ( we hadden niets kleiner ), trokken we nog wat foto’s van de koeien en de everzwijnen en vertrokken we naar het hotel. Zeker een aanrader.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030142.JPG.png&quot; alt=&quot;Foto van op de zonnetempel met uitzicht over Jaipur&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030144.JPG.png&quot; alt=&quot;Ravi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-02/P1030146.JPG.png&quot; alt=&quot;Everzwijnen onder elkaar&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens op het hotel genoten we van een soort Spaghetti en Noedels, en hadden we een rustige avond. Jaipur is een verademing, en we hebben het gevoel dat we ons ritme in India gevonden hebben.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Taj mahal,  Agra fort &amp; handicraft &amp; art gallery</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/01/the-taj.html"/>
   <updated>2011-11-01T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/01/the-taj</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Na een helse autorit van 4h 30 minuten kwamen we deze morgen aan in Agra. Agra staat blijkbaar bekend voor 8 dingen, maar het enige wat lijkt te tellen is de Taj Mahal. We reden mee met de chauffeur van zondag en we hadden ook een gids gepland.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;taj_mahal&quot;&gt;Taj Mahal&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;We checkten in in het verlaten hotel Lauries. Daarna vertrokken we naar de Taj. De Taj Mahal is een prachtig gebouw dat geen gelijke kent. Rondom de Taj Mahal is een versterking opgetrokken met wel 3 checkpoints die je moet passeren. Net als in de meeste andere monumenten van India moet je ook door metaaldetectors passeren, word je gefouileerd en word je bagage doorzocht. Eens je binnen bent moet je door een van de prachtige rode poorten binnen gaan zodat je in een binnenplein komt. Daar kan je via een andere poort binnen gaan in de tuin van de Taj Mahal. Op het moment dat je door de poort gaat krijg je hem vlak voor je te zien. Daarna kan je langzaam door de tuin en toeristen dichterbij waden totdat je er uiteindelijk vlak voor staat. Als je dichter staat zie je pas de prachtige details van het gebouw. Overal staan motieven van bloemen in verschillende kleuren, zwart, rood, zilver, geel, … Deze motieven zijn daar niet op geschilderd, maar via een speciale techniek in gekrast ( zie later ). Men had dan ook 22 jaar nodig om met 20 000 man het wereldwonder af te werken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1020982.JPG.png&quot; alt=&quot;De ingang&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1020994.JPG.png&quot; alt=&quot;De cliche foto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1030002.JPG.png&quot; alt=&quot;Wat minder cliche&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via een trap gingen we de Taj naar boven en genoten we van alle details ( en de schaduw ). Uiteindelijk gingen we naar binnen, en daar zie je nog fijnere bloemmotieven in het marmer. Ook binnen is het prachtig, alleen wat jammer van de drummende mensen voor het graf. Foto’s zijn verboden hier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aan de overzijde van de rivier bij de Taj wou de Mohul koning zijn eigen mausoleum hebben. Dit zou een identiek gebouw als de Taj moeten worden, maar dan in het zwart. Verder dan de fundatie is hij jammer genoeg nooit geraakt, want hij werd gevangen genomen door zijn eigen zoon en 9 jaar opgesloten in zijn eigen Agra Fort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna nog wat rond gehangen en genoten van de rust, om uiteindelijk terug te keren. Zeker de moeite ( ook al zijn de tickets duur ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1030030.JPG.png&quot; alt=&quot;Rondhangen met Mieke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;agra_fort&quot;&gt;Agra Fort&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Agra Fort werd door de mohul koningen ( waarvan een van de opdrachtgevers van de Taj Mahal ). Het is een enorm fort gebouwd uit rode zandsteen dat bijna identiek is aan die van Delhi. Jammer genoeg is maar 15% open voor het publiek. Het gebouw is mooi, de uitleg was interessant, maar na de Taj Mahal is dit toch wat minder interessant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1030069.JPG.png&quot; alt=&quot;Agra Fort&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;handicraft__art_gallery&quot;&gt;Handicraft &amp;amp; art gallery&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Onze gids stond er op om ons nog het atelier van de handicraft workers te tonen. Met de verzekering dat we niet verplicht waren iets te kopen stemden we toe. De makers van de Taj Mahal hebben hun technieken generatie na generatie overgedragen aan mensen van hun kaste. Nu bouwen ze helaas geen wereldwonderen meer, maar kitscherige tafeltjes en onderleggers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eerst werden we getoond hoe de stenen geslepen werden. Dit gebeurt door de steentjes met de vingers tegen een draaiende steen te draaien. Dit is zeer arbeidsintensief, verlangt veel geduld en pijnlijk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1030072.JPG.png&quot; alt=&quot;Het slijpen van de stenen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna wordt de marmeren basis ingesmeerd met henna, waardoor de motieven op de marmeren grondlaag getekend kunnen worden. Eens de motieven daarop getekend zijn, begint iemand met een ijzeren bijtel de marmer weg te krassen. We mochten dit proberen, en ik kan je verzekeren dat ook dit zwaar werk is. Uiteindelijk word een speciale lijm in de uitgekraste vorm gegoten, en worden de geslepen stukjes stuk voor stuk in de vorm gelegd. De steen word gepolijst, en je krijgt een steen met een perfect passende vorm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1030074.JPG.png&quot; alt=&quot;Het uitkrassen van de vormen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na deze interessante uitleg werden we natuurlijk in een winkel geduwd waar ons de tafelsteentjes een voor een werden getoond. Mooi, maar niet onze stijl. Eens we dat duidelijk gemaakt hebben werd ons de onderleggertjes getoond. Na lang onderhandelen wisten we meer dan de helft van de prijs te halen, en kochten we dus alweer een souvenir. Als iemand ooit langs komt zullen we ze zeker kunnen verbazen met onze onderleggers ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu zijn we terug in onze hotelkamer en hopen we op een aangename avond voordat we naar Jaipur gaan. Deze keer gaan we met de trein, en slapen we in hotel Jasvillas. We willen deze keer meer zelf regelen, en willen weg van de gouden kooi die de taxi chauffeurs bieden.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Agra sucks</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/11/01/agra-sucks.html"/>
   <updated>2011-11-01T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/11/01/agra-sucks</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Gisteren zijn we om 6u30 van Delhi naar Agra gereisd met de auto. De rit was niet aangenaam. Dit kwam o.a. doordat de chauffeur soms aan 110 door de ‘obstakels’ zigzagde. Tijdens de rit hadden we constant last van de smog die bleef hangen. Langs de weg zagen we daklozen die vuurtjes hadden gemaakt in het vuilnis. Als je 3 uur en half op een weg rijdt waar je tenmidden van de armoede zit, dan is je dag toch niet meer zo plezant. Kortom vreselijke rit, waarvoor we alweer veel te veel betaald hebben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eenmaal dat we ingechecked waren in The Lauries zijn we op uitstap geweest met een gids naar de Taj Mahal. De Taj Mahal zelf is prachtig en goed bewaakt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna een hapje gegeten aangezien we nog geen echt ontbijt hadden genomen. Daarna hebben we een bezoek gebracht aan Agra Fort. Dit had enkele mooie uitzichten op de Taj Mahal en enkele mooie kamers, maar al bij al was het niet zo de moeite waard om te bezoeken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik had gerekend op een rustige avond, omdat we al een lange dag achter de rug hadden, maar dat zat er duidelijk niet in. Eenmaal op de kamer bleek dat er een dikke salamander over de muren liep en die was onmogelijk te pakken. Dus de uitbater van ons verblijf heeft ons een andere kamer aangeboden. De muren en ramen leken van karton, we konden geen oog dichtdoen omwille van al het omgevingslawaai (indiërs die constant zitten te toeteren!) We waren volgens mij ook de enige bezoekers en sliepen in kamer 61. Alles was er een beetje verloederd. Very spooky.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-11-01/P1030075.JPG.png&quot; alt=&quot;Mieke en de hagedis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelukkig konden we deze morgen al om 4u30 opstaan om naar Jaipur te vertrekken. De sfeer is hier beter, ons verblijf is een pareltje. We kunnen weer lachen ;-)&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>The bucket list</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/10/31/the-bucket-list.html"/>
   <updated>2011-10-31T00:00:00+01:00</updated>
   <id>id:/2011/10/31/the-bucket-list</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Met een tuk tuk meerijden. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In een reisagentschap gelokt worden. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eten in een moslim restaurant vol met burka vrouwen in t-shirt en een topje. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-10-31/P1020938.JPG.png&quot; alt=&quot;Karims place ( goeie kebab )&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-10-31/P1020939.JPG.png&quot; alt=&quot;Old Delhi rond Moskee&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Met de risjka door de marktjes vlammen. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-10-31/P1020956.JPG.png&quot; alt=&quot;Risjka door Chadni Chowk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zijden hemdjes en sjalen kopen. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2011-10-31/P1020977.JPG.png&quot; alt=&quot;Mieke in een Sari&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chauffeur die je tegen je wil terug wil brengen naar het reisagentschap. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uit een taxi springen zonder betalen. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Met onze (goeie) taxi chauffeur naar een Indisch familierestaurant rijden en tussen andere Indiers eten. check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een buil in de deur van de vriendelijke taxi chauffeur doen. (Mieke) check&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incredible India&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>New Delhi</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/10/30/new-delhi-dag-1.html"/>
   <updated>2011-10-30T00:00:00+02:00</updated>
   <id>id:/2011/10/30/new-delhi-dag-1</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;3:10 was het gisteren toen onze wekker afging. Daarna vertrokken we op een lange auto-, trein- en vliegreis om uiteindelijk om 22:50 aan te komen in het zwoele New Delhi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De eerste kennismaking met Delhi was een combinatie van geuren, lichtjes en een enorme luchthaven terminal. We werden niet overrompeld door de taxi chauffeurs, en werden zelfs vriendelijk naar ons hotel geholpen. Vandaag zijn we op een tour geweest naar sommige van de belangrijkste monumenten van de stad. Onderweg leek het alsof wij de atracties waren, want iedereen wou met ons en hun kinderen op de foto.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;birla_mandir&quot;&gt;Birla Mandir&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Deze tempel hangt vol van swastika’s ( wat blijkbaar een Hindi teken is ) en ligt in een indrukwekkende tuin. Tijdens het rijden naar de tempel zagen we everzwijnen, een aapje, koeien en honden los rondlopen. Dit vonden wij allemaal leuk tot onze chauffeur plots begon te spookrijden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/P1020833.JPG.png&quot; alt=&quot;Een tempel bij Birla Mandir&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;qutub_minar&quot;&gt;Qutub Minar&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Deze moslim tempel was een van onze grootste verrassingen. Rond een toren van 72m hoog liggen verschillende indrukwekkende tempels en moskeeën. Er is ook een ijzeren staaf die al je wensen doet uitkomen als je ze aanraakt. Die hebben we niet aangeraakt omdat we dit toen niet wisten. Op deze plek liep iedereen er ontspannen bij.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/P1020865.JPG.png&quot; alt=&quot;Qutub Minar&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het was ook hier dat het ons voor het eerst opviel dat we constant gefotografeerd werden. Sommigen vroegen ons ook om samen met hen te poseren.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;crappy_mall_pt_1&quot;&gt;Crappy mall pt. 1&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Daarna werden we door onze chauffeur plots een winkel ingeduwd waar ze allerlei stoffen verkochten. Na aangeklampt te worden door allerlei verkopers besloten we al snel dat dit een tourist trap is die percenten betaald aan taxi chaffeurs. We gingen vlug naar buiten en daar vertelden we een teleurgestelde chauffeur om door te gaan.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;lotus_tempel&quot;&gt;Lotus Tempel&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Een mooie lotus-vormige tempel die gemaakt is van marmer. Ziet er indrukwekkend uit van ver, is verder niet zo interessant. En het was er opletten geblazen voor pick-pockets.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;akshardan_temple&quot;&gt;Akshardan temple&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Enorme tempel, met disney achtige nationalistische attracties. We moesten bagage achterlaten bij de chauffeur die “een uurtje weg zou zijn”. Natuurlijk niet gedaan, ook veel te veel volk.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;humayuns_tomb&quot;&gt;Humayun’s tomb&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Indrukwekkende crypte die als inspiratie diende voor de Taj Mahal. We hebben genoten van de rust, en de schoonheid van het gebouw. Binnen is zo’n gebouw veel minder indrukwekkend, je hebt simpele muren die niet veel versierd zijn met een graftombe in het midden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/P1020906.JPG.png&quot; alt=&quot;Humayuns tomb&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;india_gate&quot;&gt;India gate&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Deze indrukwekkende poort is een symbool voor India die gebouwd is voor de overledenen van de eerste wereldoorlog. Er is ook een vlam voor de eeuwige soldaat. Rond de poort heb je een festival sfeer met opringerige verkopers en mensen die genieten van de zonsondergang. We leren stilaan omgaan met de aandacht, en ook de verkopers weten we goed af te wimpelen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/P1020930.JPG.png&quot; alt=&quot;India gate&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;tourist_trap_pt_2&quot;&gt;Tourist trap pt. 2&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Onze taxi chauffeur vroeg ons of we nog een shopping mall wilden bezoeken. Aangezien ik nog een hemd nodig heb zei ik ja, waarna we alweer naar een prularia winkel werden gebracht dat de meest kitcherige dingen aan ons probeerde te verkopen. Ook deze keer niets gekocht, chauffeur not amused.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delhi is geweldig en levendig. Het is een levendige, en kleurvolle mix van culturen, religie’s en klasse’s. De mensen zijn ongeloofelijk vriendelijk, kleurrijk en interessant. Overal waar we kijken ontdekken we nieuwe dingen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen zullen we geen tour meer doen met een vaste chauffeur, maar gebruik maken van de overvloedige metro, taxi’s en tuk tuk’s.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Hello world</title>
   <link href="http://hoflack.com//2011/10/27/hello-world.html"/>
   <updated>2011-10-27T00:00:00+02:00</updated>
   <id>id:/2011/10/27/hello-world</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;500 dagen zijn gepasseerd sinds onze laatste vakantie. Toen deden we een rondtrip in Slovakije, Hongarije, Kroatie, Slovenie en Oostenrijk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het was in het backpackers hostel in Budapest dat Mieke een fotoalbum vastpakte met foto’s van de eigenaar’s reis naar India. Daarvoor hadden we er nooit aan gedacht om op reis te gaan naar India, maar de kleurrijke foto’s van een totaal andere wereld trokken ons zo aan dat we ons voornamen om naar India op reis te gaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu zijn we 16 maand verder, en staan we een dag voor ons grootste reisadvontuur. In deze blog zullen we vertellen over onze ervaringen.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 

</feed>
